Le due espressioni in aritmetica finita vengono scritte tenendo conto dell'errore di approssimazione sul valore reale:\\
\begin{enumerate}
	\item $(x \oplus y) \oplus z \equiv fl(fl(fl(x)+fl(y))+fl(z)) = ((x(1+\varepsilon_{x})+y(1+\varepsilon_{y}))(1+\varepsilon_{a})+z(1+\varepsilon_{z}))(1+\varepsilon_{b})$
	\item $x \oplus (y \oplus z) \equiv fl(fl(x)+fl(fl(y)+fl(z))) = (x(1+\varepsilon_{x})+(y(1+\varepsilon_{y})+z(1+\varepsilon_{z}))(1+\varepsilon_{a}))(1+\varepsilon_{b})$\\
\end{enumerate}
Indichiamo con $\varepsilon_{x},\varepsilon_{y},\varepsilon_{z}$ i relativi errori di $x, y, z$ e con $\varepsilon_{a},\varepsilon_{b}$ gli errori delle somme e per calcolare l'errore relativo delle due espressioni consideriamo $\varepsilon_{m} = max\{|\varepsilon_{x}|,|\varepsilon_{y}|,|\varepsilon_{z}|,|\varepsilon_{a}|,|\varepsilon_{b}|\}$.\\
Dalla definizione di errore relativo si ha quindi:\\
\begin{enumerate}
    \item 
   		\[
    		\varepsilon_{1} = \frac{((x(1+\varepsilon_{x})+y(1+\varepsilon_{y}))(1+\varepsilon_{a})+z(1+\varepsilon_{z}))(1+\varepsilon_{b})-(x+y+z)}{x+y+z} \approx
    	\]
    	\[
    		\approx \frac{x(1+\varepsilon_{x}+\varepsilon_{a}+\varepsilon_{b})+y(1+\varepsilon_{y}+\varepsilon_{a}+\varepsilon_{b})+z(1+\varepsilon_{z}+\varepsilon_{b})-x-y-z}{x+y+z} \leq
    	\]
    	\[ 
    		\leq\left|\frac{\varepsilon_{b}(x+y+z)+\varepsilon_{a}(x+y)+x\varepsilon_{x}+y\varepsilon_{y}+z\varepsilon_{z}}{(x+y+z)}\right|\leq
    	\]
    	\[
    		\leq\frac{|\varepsilon_{b}||x+y+z|+|\varepsilon_{a}||x+y|+|x||\varepsilon_{x}|+|y||\varepsilon_{y}|+|z||\varepsilon_{z}|}{|x+y+z|}\leq
    	\]
    	\[
    		\leq\varepsilon_{m}\frac{|x+y+z|+|x+y|+(|x|+|y|+|z|)}{|x+y+z|}=
    	\]
    	\[
    		=\varepsilon_{m}\left(1+\frac{|x+y|}{|x+y+z|}+\frac{|x|+|y|+|z|}{|x+y+z|}\right)
    	\]\\\
    \item Tenendo presente che $x \oplus (y \oplus z) = (y \oplus z) \oplus x$, seguendo gli stessi procedimenti del punto precedente possiamo scrivere:\\
    	\[
    		\varepsilon_{2} = \frac{((y(1+\varepsilon_{y})+z(1+\varepsilon_{z}))(1+\varepsilon_{a})+x(1+\varepsilon_{x}))(1+\varepsilon_{b})-(y+z+x)}{y+z+x} \approx
    	\]
    	\[
    		\approx \frac{y(1+\varepsilon_{y}+\varepsilon_{a}+\varepsilon_{b})+z(1+\varepsilon_{z}+\varepsilon_{a}+\varepsilon_{b})+x(1+\varepsilon_{x}+\varepsilon_{b})-y-z-x}{y+z+x} \leq
    	\]
    	\[ 
    		\leq\left|\frac{\varepsilon_{b}(y+z+x)+\varepsilon_{a}(y+z)+y\varepsilon_{y}+z\varepsilon_{z}+x\varepsilon_{x}}{(y+z+x)}\right|\leq
    	\]
    	\[
    		\leq\frac{|\varepsilon_{b}||y+z+x|+|\varepsilon_{a}||y+z|+|y||\varepsilon_{y}|+|z||\varepsilon_{z}|+|x||\varepsilon_{x}|}{|y+z+x|}\leq
    	\]
    	\[
    		\leq\varepsilon_{m}\frac{|y+z+x|+|y+z|+(|y|+|z|+|x|)}{|y+z+x|}=
    	\]
    	\[
    		=\varepsilon_{m}\left(1+\frac{|y+z|}{|y+z+x|}+\frac{|y|+|z|+|x|}{|y+z+x|}\right)
    	\]\\\
\end{enumerate}
Otteniamo quindi che i valori degli errori $\varepsilon_{1}$ e $\varepsilon_{2}$ sono condizionati rispettivamente, dai valori $\frac{|x+y|}{|x+y+z|}$ e $\frac{|y+z|}{|y+z+x|}$.